{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014110",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내원사 금고"
    },
    "text": "来園舎金庫\\n\n1972年2月12日、慶尚南道のこの金庫は有形文化財に指定されましたが、2011年12月23日になって文化財指定が解除されました。この金庫は1091年(宣宗8)に作られたもので、通常は金具や半字と呼ばれます。寺で使用されるために作られた梵音具で、片面を叩くことで音を出します。その直径は39.5cm、厚さは11cm、幅は8cmです。中央部には6枚の宝相花の模様が細かく刻まれており、その周囲には太い2本の帯が巻かれています。中央に少し突起した痕跡がありますが、もともとは大きなヨンジャ1個を表現していたと思われるものが消耗してしまったのでしょう。中央の円座には同心円状の模様以外は特別な装飾はされておらず、外側には4つの広い空間に宝雲紋が細い線で明瞭に彫り込まれています。単調で素朴な表面意匠や宝相画文などは、統一新羅時代のスタイルに多く従っているようです。かなり腐食が進んでいますが、側面には「大安七年新美五月日動梁勝正妙借地造納金印事盤子一九重二十斤印」という銘文が刻まれており、この金庫の製作年代やその他の情報を明らかにする上で貴重な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金庫は何年に有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1972年2月12日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの金庫の文化財指定が解除されたのですか？",
            "answer": "2011年12月23日に解除されましたが、具体的な理由は明らかではありません。"
        },
        {
            "question": "この金庫は何に使われるために作られたものですか？",
            "answer": "寺で使用されるために作られた梵音具です。"
        },
        {
            "question": "この金庫の直径は何センチですか？",
            "answer": "直径は39.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この金庫の厚さは何センチですか？",
            "answer": "厚さは11cmです。"
        },
        {
            "question": "この金庫の幅は何センチですか？",
            "answer": "幅は8cmです。"
        },
        {
            "question": "この金庫の中央部には何の模様が刻まれていますか？",
            "answer": "中央部には6枚の宝相花の模様が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この金庫の中央に突起した痕跡がありますが、何を表現していたのですか？",
            "answer": "突起した痕跡は大きなヨンジャ1個を表現していたと思われますが、消耗してしまったようです。"
        },
        {
            "question": "この金庫の外側に何が彫り込まれていますか？",
            "answer": "外側には4つの広い空間に宝雲紋が細い線で彫り込まれています。"
        },
        {
            "question": "側面に刻まれている銘文にはどのような情報が含まれていますか？",
            "answer": "側面には「大安七年新美五月日動梁勝正妙借地造納金印事盤子一九重二十斤印」という銘文が刻まれており、製作年代やその他の情報を明らかにする上で貴重な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 354,
        "QA": 372
    }
}